---
title: V2.0.0
description: 
published: true
date: 2021-06-04T07:48:09.186Z
tags: 
editor: markdown
dateCreated: 2020-11-26T17:29:16.338Z
---

# V2.0.0

> La version 2.0.0 de Dokos est basée sur la version 13 d'ERPNext
{.is-info}


## Achats

- :helicopter: Possibilité de comparer des devis fournisseurs
- :helicopter: Scan de code-barres dans les reçus d'achat
- :helicopter: Possibilité de gérer plusieurs unités de mesure dans les appels d'offres
{.grid-list}
<details>
<summary>Et aussi...</summary>

- (RFQ / SQ) Lien vers les demandes d'articles dans la section **Outils**
- Aperçu de l'e-mail du fournisseur dans la RFQ
- Correctifs UX des devis fournisseurs
- Lien entre la commande ouverte et les devis
- Case à cocher dans le document fournisseur pour permettre la création de la facture d'achat sans commande fournisseur
- Disposition pour faire une demande de devis contre une opportunité
- La marge sur la liste de prix est maintenant affichée dans les transactions d'achat
- Validation de base pour le n° PAN indien dans le fournisseur
- L'unité de mesure du taux de stock est désormais synchronisée dans les transactions d'achat

</details>

## Comptabilité

- :rocket: Grand livre inaltérable: les écritures du grand livre ne peuvent plus êtes supprimées
- :rocket: Affichage du bilan comptable selon les standards français pour les sociétés françaises

- :airplane: Déduction automatique de la TVA pour les paiements GoCardless
- :airplane: Répartition des paiements en fonctions des termes des paiements dans les factures
- :airplane: Possibilité d’ajouter et de configurer des journaux comptables pour chaque type de document
- :airplane: Le nommage automatique par défaut des écritures de grand livre a été modifié pour être basé sur l'exercice fiscal
- :airplane: Nouvelle fonction permettant de créer des centres de coûts distribués
- :airplane: Ajout d'une option **facture d'acompte** dans les options de facturation

- :helicopter: Fonction d'ajustement des journaux comptables pour les transactions associées à des écritures comptables
- :helicopter: Nouveau rapport calculant le revenu mensuel récurrent (MRR)
- :helicopter: Validation et mise à jour des comptes des filiales lors du changement du nom / ajout d'un compte.
- :helicopter: En mode multi-sociétés, si un compte est renommé, cela renomme également le compte correspondant pour la filiale.
- :helicopter: Possibilités de grouper par clients ou fournisseurs au sein des rapports de comptes débiteurs / créditeurs
- :helicopter: Possibilité de créer des modèles d'écritures de journal
- :helicopter: Un compte par défaut est désormais configurable pour les écritures de virement interbancaire dans la page de la Société
- :helicopter: Nouvelle fonctionnalité de création de relances
- :helicopter: Nouveau rapport permettant d'éditer les situation de compte clients
- :helicopter: Nouveau rapport _Récapitulatif des taxes liées aux transactions_
- :helicopter: Nouveau hook pour récupérer les dimensions comptables créées dans des applications personnalisées
- :helicopter: Dimensions comptables configurables
{.grid-list}

<details>
<summary>Et aussi...</summary>
  
- Possibilité de définir manuellement une écriture de paiement ou une écriture de journal comme rapprochée
- Amélioration de l'importation des transactions bancaires OFX
- Colonnes masquées peuvent être ajoutées avec le numéro de compte dans les exportations CSV / XLSX
- Prélèvement SEPA dans l'espace de travail comptable
- Ajout de la colonne cost_center dans les rapports **comptes débiteurs**
- Possibilité de mettre à jour l'intégration des comptes
- Changement technique pour gérer la création des factures d'ouverture
- Supprimer le type inutilisé: option "Général" supprimée en mode de paiement
- Mise à jour de l'intégration des comptes
- Ajouter une fonctionnalité de visite pour les paramètres de compte
- Nouveau champ de filtre dans le relevé des rapprochements bancaires
- Option ajoutée pour ajouter des remarques personnalisées dans l' écriture de paiement
- Ajouter un lien vers la facture finale dans la facture d'acompte
- Obtenir la prochaine date de facturation dans l'abonnement via la méthode **get_next_invoice_date**
- Ajouter Résumé dans les rapports comptables
- Autoriser la sélection de la catégorie de retenue d'impôt aux factures
- Le changement de nom du centre de coûts doit être effectué via une boîte de dialogue dédiée
- Fonction pour ajouter une description dans les modèles de taxes qui seront récupérés dans les factures et affichés sur le format d'impression
- Les utilisateurs du rôle de contrôleur de crédit sont informés de l'extension de la limite de crédit
- Autoriser le changement de nom pour la catégorie de taxe
</details>

  
## CRM

- :helicopter: Nouveau type de document vidéo
- :helicopter: Intégration Youtube
- :helicopter: Possibilité d'utiliser le language Jinja (variables) dans les modèles de contrat
- :helicopter: Intégrations LinkedIn et Twitter
{.grid-list}

<details>
<summary>Et aussi...</summary>
  
- Calcul automatique du montant de l'opportunité lorsque des articles sont ajoutés
- L'état du prospect passe à Ouvert si le prochain contact est aujourd'hui
- Lien vers le client dans le journal des appels
- Ajout d'un champ de téléphone dans la demande de produit
- Vue du calendrier dans l'opportunité
- Les étapes de vente peuvent désormais être renommées
- Ajouter un langage d'impression au prospect et à l'opportunité
- CSS supplémentaire pour le doctype d'événement
- Doctype amélioré du journal des appels
- Nouveau doctype: Paramètres d'appel vocal
  
</details>

 
## Framework Dodock

- :rocket: Nouveaux tableaux de bords pour chaque module
{.grid-list}
- :rocket: Nouveaux espaces de travail
- :helicopter: Nouveau hook permettant de remplacer une classe de type de document (contrôleur) via une application personnalisée
- :helicopter: Nouveau contrôle (composant UI) pour définir des durées
- :helicopter: Fonctionnalité de flux d'événements permettant la synchronisation de deux instances Dodock
- :helicopter: Dodock est désormais compatible avec Python 3.8 et Python 3.9
	* · Dodock ne sera plus compatible avec Python 3.6 dans une prochaine version mineure
- :helicopter: Sélecteur de thème (CTRL + SHIFT + G)
- :helicopter: Aide contextuelle dans certains documents (menu d'aide _Découvrir le document_)
- :helicopter: Nouveau Hook pour définir un thème de site Web personnalisé
- :helicopter: Toutes les méthodes de document appelées depuis le client doivent être mises en _whitelist_
- :helicopter: Les scripts personnalisés ont été renommés en Script Client
- :helicopter: Les scrips clients peuvent être étendus à la vue en liste
- :helicopter: Les invités peuvent désormais avoir accès au bureau avec des autorisations limitées
- :helicopter: Système amélioré pour sceller les documents qui ne doivent pas être supprimés
 
<details>
<summary>Et aussi...</summary>

- Dans les rapports, les colonnes cachées sont désormais exportées quand un utilisateur exporte un rapport en CSV ou XLSX
- Nouvelle fonctionnalité pour ajouter une page de garde au-dessus d'un format d'impression en PDF
- L'API `get_roles` est maintenant sur liste blanche (disponible via l'API client)
- Option pour configurer les en-têtes CORPS dans le fichier de configuration du serveur
- Option pour afficher les valeurs absolues dans les formats d'impression
- Case à cocher ajoutée dans certains doctypes pour afficher les valeurs absolues dans les formats d'impression
- Prise en charge ajoutée pour le format de date DD-Mon-YY dans l'outil d'importation de données
- Option d'effectuer une requête d'autorisation personnalisée via un script serveur
- Options pour ajouter des événements conditionnels dans la fonctionnalité Event Streaming
- L'API bench list-apps renvoie désormais toutes les applications installées sur tous les sites
- API qui valide un fichier de sauvegarde SQL avant de démarrer une restauration de site
- Ajout de filtres et de champs order_by dans l'API frappe.get_last_doc
- Option sur les docfields pour éviter d'avoir des valeurs négatives dans les champs Int, Float et Currency
- les paramètres du calendrier est couvert par les paramètres de la vue Gantt 
- Possibilité de créer une nouvelle vue de la grille de fichiers
- Nouvelle option de paramètre `as_list` dans l'API` frappe.msgprint`
- Nouveau paramètre `lang` dans l'API` format_date`, `format_datetime` et` format_date`
- Structure des fichiers SCSS refactorisée
- Compresser les fichiers privés et publics pendant la sauvegarde
- Ajouter des icônes pour salesforce et fairlogin
- Utiliser les icônes Social par défaut
- Ajouter des icônes pour les connexions sociales
- Définir les icônes de fournisseur par défaut
- Nouvelle option pour passer un paramètre `lang` (language) dans` global_date_format` pour renvoyer une date localisée
- Commande `bench execute` améliorée, elle permet d'exécuter tout ce que la console autoriserait
- Nouvelle fonction pour écrire des requêtes de console directement dans l'interface utilisateur au lieu d'avoir à utiliser l'interface de ligne de commande
- Bibliothèque de préfixeurs automatiques pour analyser le CSS
- Modifications majeures de l'API de recherche
- Technique pour résoudre les problèmes de connexion avec l'application mobile
- Dodock autorise désormais les mots de passe de plus de 140 caractères
- Informations sur le pays Congo
- Fonctionnalité pour afficher une boîte de dialogue plus grande pour l'API `frappe.msgprint` et` frappe.throw`
- Autoriser l'envoi d'e-mails via Server Script
- Nouvelle disposition de grille de formulaire
- Nouvelle API pour valider et nettoyer les entrées de recherche pour les requêtes
- Nouvelle API pour gérer les balises
- Nouvelle API `frappe.utils.time_diff_in_minutes`
- Nouveau paramètre dans le DocType du support de communication
- Nouvelle API pour récupérer les sauvegardes
- Nouvelle option pour actualiser tous les graphiques et cartes dans le  tableau de bord
- Nouvelles images Docker sont créées automatiquement pour chaque version
- Avertissement émis lorsqu'une restauration de base de données est effectuée sur une ancienne version de Dodock
- Possibilité de sauvegarder et restaurer un site postgreSQL
- L'API Google Python a été mise à jour vers une version plus récente
- le fichier site_config.json est maintenant inclus dans les sauvegardes
- Option pour ajouter `mute_notifications` dans site_config.json pour désactiver les notifications envoyées depuis un site
- Nouvelle option pour envoyer le paramètre `no_backup` dans l'API` remove_app`
- Extensions 'md', 'json', 'js', 'xml' ajoutées dans la fonction de découverte de rendu des modèles Jinja
- Nouveau hook `override_whitelisted_methods` pour remplacer les fonctions 'open_mapped_docs'
- Mettre à niveau Datatable vers la v1.15.3
- Fonctionnalité pour ajouter filepreview pour attacher le contrôle
- Ajouter la vérification hmac du webhook
- Les logs sont désormais enregistrés pour chaque site indépendamment sur le serveur
- Possibilité d'exécuter la commande de construction pour chaque application indépendamment
- Possibilité de désactiver les commentaires sur le site
- Possibilité d'ajuster l'intervalle minimum du programmateur (60 secondes par défaut jusqu'à présent)
- Fonctionnalité de surveillance intégrée
- Exigences LDAP3 ajoutées
- Les mots de passe LDAP peuvent désormais être réinitialisés à partir des paramètres utilisateur
- L'authentification à 2 facteurs peut désormais être activée pour les utilisateurs LDAP
- Nouveaux paramètres système pour déconnecter l'utilisateur lors du changement de mot de passe
- Les e-mails peuvent maintenant être ajoutés à n'importe quel doctype sans avoir besoin de configurer un hook
- Les scripts de serveur peuvent désormais être planifiés pour une exécution ultérieure
- Les icônes du classement sont déjà écrites dans Dodock
- Cartes source pour les fichiers css / scss / less
- Fonctionnalité de limitation de débit intégrée
- Les données des applications installées sont désormais stockées dans un seul DocType
- Nouvelle fonctionnalité pour créer des doctypes virtuels
- Fonctionnalité pour l'importation paresseuse de modules python
- Système d'étanchéité refactorisé
- Provision pour reconstruire l'ensemble imbriqué à partir de l'arborescence
- Masquer les enregistrements enfants pour un DocType imbriqué via les autorisations utilisateur
- Utilise pour obtenir la date et l'heure dans un fuseau horaire spécifique
- `frappe.bold` a été ajouté aux globaux sécurisés de scripts serveur
- Nouvel événement `before_validate` dans les scripts serveur
- Nouveau `before_commit` ajouté dans les transactions de base de données
- Ajouter des valeurs par défaut globales aux paramètres
- Option d'afficher l'heure de l'événement et la fin de l'événement dans une vue de calendrier, via une vue de calendrier personnalisée
- Option d'afficher l'heure de l'événement et la fin de l'événement dans une vue de calendrier, via une vue de calendrier personnalisée
- Option de rendre les fichiers publics disponibles sur le portail de l'événement
- Améliorations de la vue du calendrier
- Autoriser le HTML dans les modèles d'e-mails
- Nouveau bouton dans "Personnaliser le formulaire" pour personnaliser rapidement une table enfant
- Nouvelle option dans les paramètres système pour supprimer les données EXIF dans le fichier d'images avant de les télécharger sur le serveur
- Traduire le titre du tableau Kanboard
- Possibilité d'ajouter un message personnalisé pendant les chargements via l'API open_mapped_doc
- Portail pour permettre aux utilisateurs de s'inscrire à un événement
- Nouvelle API Autoriser le saut ou la sauvegarde uniquement de DocTypes spécifiques pendant les sauvegardes
- Nouvelle position pour le bouton de défilement vers le haut
- Nouvelle règle de fil d'Ariane pour la page d'impression: les utilisateurs peuvent désormais revenir au document à l'aide de ces nouveaux fil d'Ariane
- Nouvelle option pour ajouter des liens et des actions à un formulaire directement dans la vue de formulaire personnalisée
- Style de création formel d'impression amélioré
- Les aperçus d'impression de formulaires sont désormais affichés dans un itinéraire séparé
- Nouvelle API pour réinitialiser une section d'intégration de module
- Option pour créer une règle d'attribution basée sur la valeur d'un champ
- Option pour mettre le symbole de devise à gauche ou à droite de la valeur de la devise. Le format de valeur «En mots» a également été amélioré.
- Nouveau doctype pour modifier les paramètres de plusieurs documents journaux
- Nouveau `frappe.utils.make_chart` pour créer un graphique avec des arguments
- Icône mise à jour pour les intégrations de médias sociaux
- Style amélioré pour la fonctionnalité de visite de formulaire
- Styles améliorés pour les cartes d'intégration
- Nouvelles icônes dans la barre latérale de la page Classement
- Nouvelle logique de routage pour les étapes d'intégration
- Nouvelle API `frappe.Plyr` pour afficher des vidéos intégrées
- Possibilité d'ajouter des vidéos intégrées dans les cartes d'intégration
- Nouvelles paires de couleurs ajoutées aux variables de couleurs standard pour les thèmes clairs et foncés
- Fonctionnalité améliorée du gestionnaire d'autorisations de rôle
- Le titre de l'événement est maintenant affiché dans les info-bulles dans les événements du calendrier
- Choisir d'ajouter une classe CSS personnalisée lors de la création d'un groupe de widgets
- Nouvelle règle d'affectation: possibilité de définir une date d'échéance personnalisée pour les affectations
- Ajouter Gantt Rebranded Styles
- Page des travaux d'arrière-plan améliorés: ajouter un état vide pour les travaux d'arrière-plan
- Refactoriser les tâches d'arrière-plan
- Structure améliorée de la page "Télécharger des sauvegardes"
- Nouveau composant d'interface utilisateur de sélecteur de couleurs
- Nouveau bouton pour appliquer des filtres dans le composant UI Filtres
- Nouvelle icône de chevron pour ouvrir / fermer un chevron de section pour les formulaires
- Améliorations de la page de connexion
- Ajouter un espacement après la tête de section de formulaire
- Règle de nommage des documents
- Icônes pour "l'état vide" pour les grilles et les bordures
- La barre latérale est maintenant masquée lors de l'affichage de la vue Kanban
- Afficher l'alerte de changement de thème pendant 3 secondes seulement
- Ajouter des filtres à la vue du calendrier
- Inverser les couleurs de l'avatar en mode couleur sombre
- Utilisateur: ajouter une limite horaire pour les demandes de réinitialisation de mot de passe
- Mettre à jour la vue de l'image
- Utiliser une petite icône dans l'action de groupe d'avatar
- Possibilité de passer un paramètre `icon` dans la fonction` get_icon_label` de l'API de la page
- Une icône a été ajoutée dans le bouton `Changer d'utilisateur` de la page de profil utilisateur
- Une classe `hover-active` a été ajoutée sur les nœuds parents dans l'arborescence pour afficher le nœud dans une couleur différente lorsqu'il est survolé
- Possibilité d'ajouter une icône pour chaque carte de bureau
- Nouveau bouton `Personnaliser` ajouté sur les espaces de travail pour permettre aux utilisateurs finaux de personnaliser chaque espace de travail
- Mettre à jour l'arrière-plan de l'état de mise au point de awesomebar
- Mettre à jour le poids du titre de la carte Kanban
- Possibilité d'afficher plusieurs racines dans l'arborescence
- Nouvelle option pour envoyer une notification à tous les destinataires d'un document
- Supprimer le champ d'état inutilisé des contacts
- Réduire le rayon de la bordure de l'élément déroulant
- Nouvelle présentation des statistiques utilisateur dans la barre latérale
- Mettre à jour l'avatar et la mise en page de la barre latérale
- Supprimer les anciennes icônes
- Ajouter des icônes pour le profil utilisateur
- Regrouper les articles similaires comme ceux-ci ensemble
- Mettre à jour l'espacement des éléments de la liste déroulante
- Mettre à jour le titre Kanban
- Mettre à jour le nouveau bouton d'affectation pour le kanban
- Mettre à jour le style d'avatar
- Chevaucher l'avatar dans le partage de la barre latérale du formulaire
- Icônes ajoutées dans la liste déroulante de sélection de vue (en vue de liste)
- Autoriser l'icône dans la liste déroulante
- Ajouter une nouvelle icône de petit fichier
- Ajouter une icône de tableau de bord
- Panneau de notification amélioré dans la barre de navigation: supprimez l'animation des diapositives sur les notifications
- Ajouter des états nuls à la notification et aux événements
- Fonctionnalité permettant d'autoriser différents noms de champ pour définir une récurrence de calendrier
- Ajuster la taille de la police pour les cases à cocher
- Masquer le libellé du bouton principal dans le mobile si l'icône est présente
- Afficher uniquement le bouton de création pour l'état nul dans le mobile
- Texte désactivé pour les éléments d'action dans le message de la chronologie
- Amélioration du style pour l'icône de fermeture: icône de remplacement fermer le remplissage globalement
- Nouvelle option pour désactiver le script personnalisé
- Lien pour envoyer un e-mail à un document ajouté dans la chronologie
- La chronologie sera mise à jour en temps réel chaque fois que docinfo sera mis à jour
- Fonctionnalité pour définir un champ de date flexible dans la récurrence du calendrier
- Nouveaux correctifs et fonctionnalités de l'interface utilisateur
- Nouvelle API get_link_to_doctype en contact
- Script serveur: autoriser frappe.db.sql pour la lecture
- Autoriser get_print et attacher l'impression dans les scripts du serveur
- Controls / text_editor: redimensionner l'image pour l'éditeur de démarques
- Fonctionnalité pour ajouter des fonctionnalités et des filtres dans les rapports via le Report DocType
- Rapport préparé: paramètre système pour supprimer automatiquement les anciens rapports préparés
- Restauration en bloc de documents dans la vue Liste des documents supprimés
- Fonction permettant de définir les doctypes liés à ignorer lors de l'annulation d'un document
- Chaîne SMS ajoutée mais chaîne Whatsapp supprimée sincèrement
- Rapport: possibilité d'afficher le numéro d'index des lignes de la table enfant
- Fonction pour ajouter des informations sur la version du document et partager des informations sur la nouvelle chronologie du document
- Améliorations de la répétition automatique
- La barre de navigation peut maintenant être configurée via un DocType: Paramètres de la barre de navigation
- Nouvelle API dans le doctype d'événement: ajoutez des méthodes de contrôleur pour ajouter des participants à l'événement
- Nouvelle chronologie et aperçu avant impression
- Possibilité de masquer les modules en fonction du domaine sélectionné
- Nouvelle chronologie dans doctypes
- Possibilité de créer des cartes statistiquees
- Les tableaux de bord peuvent être synchronisés à partir de fichiers JSON dans une application personnalisée
- Fullcalendar library mise à jour vers la v5
- Frappe Charts mis à jour vers la v2
- Sélecteur de plage de dates dans le classement
- Nouveau hook: `additional_timeline_content`
- Autorisation de rôle: si l'accès au bureau est supprimé d'un rôle, essayez de le supprimer également des utilisateurs
- Le site n'envoie pas de notification si une communication est créée à partir d'un e-mail
- Un nouveau bouton est disponible dans le menu de chaque doctype si une visite est disponible
- Afficher les utilisateurs qui rédigent actuellement un e-mail sur un formulaire
- Le champ personnalisé créé par l'administrateur ne peut être supprimé que par l'administrateur
- Nouvelle fonctionnalité pour tester une notification lors de la créer
- Afficher l'icône du téléphone si le gestionnaire d'appels téléphoniques est disponible
- Définir le temps de réponse moyen dans la documentation parent d'une communication
- Afficher un avertissement si les documents ont des états de flux de travail qui n'existent pas dans le flux de travail
- La vue de liste peut maintenant être configurée depuis le menu> Paramètres de la vue de liste
- API de résumé de rapport: affiche les métriques les plus importantes pour chaque rapport au-dessus du graphique
- Nouveaux tableaux de bord refactorisés
- Possibilité de minimiser les popups de message
- API pour indiquer l'orientation du PDF
- Les e-mails et les numéros de téléphone peuvent désormais être validés automatiquement pour les champs de données si Email ou Téléphone sont ajoutés comme options
- Nouvelle vue du calendrier pour ToDo
- Les documents ne sont plus enregistrés s'il n'y a pas eu de mise à jour
- Nouvel attribut de colonne de rapport disable_total
- Définir le site par défaut à l'aide de FRAPPE_SITE environnement variable
- Les fenêtres contextuelles de prévisualisation peuvent maintenant être configurées à partir de "Personnaliser le formulaire"
- Les champs de code sont maintenant développés / réduits
- La boîte de dialogue des e-mails peut maintenant être réduite
- Intégration par module
- Nouvelle vue du calendrier dans les notifications
- Possibilité de créer des espaces de travail personnalisés
- Boîte de dialogue de sélection multiple repensée
- Possibilité de filtrer pour importer des e-mails dans des groupes de messagerie
- La règle de nom automatique définit la personnalisation peut être définie dans le formulaire Personnaliser
- Ajouter une option pour effectuer des affectations via la boîte de dialogue d'affectation
- Afficher les images en Kanban
- Espace réservé pour les champs Select
- Améliorations des newsletters
- Remplacez localStorage par localforage pour stocker les brouillons
- Renommez «Script personnalisé» en «Script client»
- Ajouter copy_doc aux globals safe_exec
- Nouveau hook pour le CSS personnalisé dans d'autres applications
- Possibilité de joindre une photo de la webcam
- Possibilité de définir la page de bureau par défaut
- Fonctionnalité pour créer et attribuer des profils de module
- Ajouter une icône au bouton d'action de la chronologie
- La signature du compte de messagerie est maintenant récupérée dans le email de dialogue
- Les avatars sont ajoutés dans l'e-mail du journal des points d'énergie pour les meilleurs
- Style d'e-mail amélioré: ajoutez l'argument with_container et mettez à jour le style d'e-mail
- Mettre à jour le modèle d'e-mail standard pour correspondre au nouveau style
- Fonction de mise à jour automatique des groupes de messagerie
- Nouvel espace de travail "Build"
- Modification de l'API pour afficher ou masquer le popup d'alerte d'autorisation
- Nouvelle autorisation "Sélectionner" permettant uniquement de sélectionner un document sans le lire
- Possibilité de cliquer sur breadcrumb  pour copier le nom du document
- Les fichiers config.py ont été supprimés au profit du nouveau Workspace DocType
- La page de bureau a été renommée en espace de travail
- Nouveau sélecteur de thème et ajouter un sélecteur de thème à la barre de navigation
- Le nom du document est désormais disponible dans le fil d'Ariane
- La condition de transition de flux de travail autorise les fonctions datetime
- Un accès au desk peut être donné aux clients
- Nouvelle fonctionnalité pour basculer la barre latérale dans les listes et les documents
- Nouveau sélecteur de thème
- Popup Attribuer à affiche désormais les images utilisateur
- La pilule de données peut maintenant avoir des images
- L'échantillon de sélection de couleur peut être sélectionné via le clavier
- Un bouton permet d'afficher / masquer les éléments liés à l'activité dans la chronologie
- Nouveau système de routage avec des URL plus jolies
- Nouveau système de routage avec des URL plus jolies
- A desk access can now be given to guests
</details>

## Intégrations

- :rocket: Nouveau connecteur Woocommerce:
{.grid-list}
	* · Gestion du stock
  * · Gestion de la TVA et des frais divers
  * · Configuration automatique des Webhooks
  * · Factures de ventes, bons de livraisons et paiements créés automatiquement
- :helicopter: Les paiements Stripe peuvent désormais être traités immédiatement depuis les demandes de paiement
- :helicopter: Les Webhooks Stripe peuvent désormais être créés/supprimés directement depuis les paramètres Stripe
- :helicopter: Les abonnements Stripe peuvent désormais être gérés directement par Dokos, sans avoir à créer des plans d'abonnement sur Stripe
- :helicopter: Intégration avec TaxJar

<details>
<summary>Et aussi...</summary>
  
- L'API Razorpay a été modifiée pour utiliser l'API Python Razorpay au lieu de requêtes HTTP directes
- Possibilité de désactiver une passerelle de paiement
- Dodock utilise désormais une version plus récente de l'API Stripe (2.49.0)
- Intégration avec la passerelle de paiement Paytm
- Possibilité de lier un client Oauth2 générique
- Synchroniser les anciennes commandes Shopify
- Ajouter la gestion des statuts différents de WooCommerce + les frais de stripe dans le refactor d'intégration de Woocommerce
- Ajouter un espace de travail dans la page des intégrations
- Ajouter un espace de travail d'intégration à intégrer dans une catégorie plus globale "Nouveaux espaces de travail"
- Ajouter un champ de compte bancaire dans les paramètres GoCardless
- Possibilité de créer un élément de facture Stripe dans les plans d'abonnement
- Intégration WooCommerce refactorisée: l'adresse de livraison et le contact peuvent être enregistrés dans le client WooCommerce
- Numéro de demande de paiement ajouté aux métadonnées GoCardless
- Amélioration des recharges de prêt
- Fonctionnalité pour réassocier un compte bancaire avec Plaid lorsque le lien a expiré
</details>


## Impressions

- :helicopter: Possibilité de définir de nouvelles options d'impression dans les documents transactionnels
- :helicopter: Nouvelle option pour imprimer l'unité de mesure après la quantité
{.grid-list}

<details>
<summary>Et aussi...</summary>
  
- Nouveau style d'impression: Twenty Twenty
- État de chargement amélioré pour l'aperçu avant impression
- Les aperçus d'impression sont désormais rendus dans un iFrame pour éviter les conflits de style avec le site
- Disposition améliorée des colonnes au format d'impression
- Paramètre contextuel pour l'impression après la quantité
- Hook pour récupérer des paramètres d'impression supplémentaires dans le print_controller  
  
</details>

## Lieu

- :rocket: Nouveau module **Lieu**
- :helicopter: Réservations d'articles
- :helicopter: Crédits de réservations
- :helicopter: Fonction permettant de créer des règles de crédit de réservation (automatisation de l'ajout / suppression de crédits de réservation)
- :helicopter: Possibilité de confirmer une réservation d'article uniquement lorsque le paiement est traité
- :helicopter: Possibilité de faire des réservations d'articles associées des événements
- :helicopter: Inscriptions à des postes d'événements
- :helicopter: Les dates de "Réservation d'articles" sont modifiées en fonction des modifications apportées aux événements
{.grid-list}

<details>
<summary>Et aussi...</summary>
  
- Nouvelle option pour décider jusqu'à quand une réservation d'article peut être annulée sur le portail
- Nouvelles options Premier jour de la semaine suivant et Premier jour du mois suivant dans la règle de date comptable de la règle de crédit de réservation d'article DocType
- Commutateur disponible dans les paramètres du lieu pour bloquer les chevauchements dans les réservations d'articles sur le bureau (cela a déjà été géré sur le portail)
- "Nouvelles règles d'expiration dans les règles de crédit de réservation d'articles pour gérer le cas suivant:
     - Dernier jour du mois
     - Dernier jour de l'année"
- Ne déduisez pas les crédits de réservation lorsque les règles de tarification sont appliquées
- Règles de crédit de réservation récurrente
- Nouvel outil pour lier les devis / commandes clients et les réservations d'articles
- Nouveau rapport: taux de réservation d'article
  
</details>

## Paie

- :rocket: Nouveau module de **Paie**
- :helicopter: Paie calculée sur le centre de coûts des employés
- :helicopter: Gestion du multi-devises
{.grid-list}

<details>
<summary>Et aussi...</summary>
 
- Dalle d'impôt sur le revenu
- Paie basée sur la fréquentation
- Doctype du certificat de déduction inférieure
- Ajout des détails du congé dans le bulletin de salaire
- Possibilité de calculer le cumul de l'année dans les composants de la fiche de salaire
- Possibilité de calculer le cumul de l'année dans les composants de la fiche de salaire
  
</details>

## Point de vente

- :rocket: Nouveau page pour un point de vente amélioré
- :helicopter: Nouveau document intermédiaire: Facture de point de vente, consolidées en facture de vente une fois par jour
- :helicopter: Les factures de point de vente sont scellées pour assurer la conformité avec la loi française
{.grid-list}

## Projets

- :helicopter: Création de tâches dépendantes via les modèles de projets
{.grid-list}

<details>
<summary>Et aussi...</summary>
 
- Toutes les heures sont désormais facturées par défaut dans les feuilles de temps
- Tableau de bord pour la feuille de temps  
  
</details>

## Prêts

- :rocket: Nouveau module de **gestion des prêts**
- :helicopter: Tableau de bord des prêts
{.grid-list}

<details>
<summary>Et aussi...</summary>
  
- Fonction d'utilité pour obtenir un éventuel montant de décaissement du prêt
- Amélioration des recharges de prêt
  
</details>


## Production

- :helicopter: Nouvelle fonction pour marquer les articles que le fournisseur doit se procurer dans les nomenclatures
- :helicopter: Possibilité de planifer la production pour les commandes client / les demandes de matériel et les ordres de travail
- :helicopter: Prévision de la production à l'aide de la méthode de lissage exponentiel
- :helicopter: Possibilité de créer des modèles de nomenclature
{.grid-list}

<details>
<summary>Et aussi...</summary>
 
- Filtre de statut de la commande client ajouté pour le plan de production
- Possibilité d'ouvrir / fermer un plan de production
- ID de séquence ajouté dans le routage pour l'achèvement des opérations de manière séquentielle
- Autoriser la nomenclature à utiliser le même article que la matière première
- MRP au niveau des parents dans le plan de production 
  
</details>

## Qualité

- :helicopter: Possibilité de créer des documents d'inspection de la qualité liés aux cartes de travail
- :helicopter: Possibilité d'ajouter des formules de calcul dans les documents d'inspection de la qualité
- :helicopter: Les règles d'inspection de la qualité peuvent être basées sur des valeurs numériques ou libres
{.grid-list}

<details>
<summary>Et aussi...</summary>

- Introduire un groupe de paramètres dans l'inspection de la qualité  
  
</details>

## Ressources humaines

- :helicopter: Nouvelle fonction permettant d'allouer automatiquement des congés sur la base de la politique de congés
- :helicopter: Les jours fériés français peuvent être automatiquement ajoutés à la liste des jours fériés pour le sociétés françaises

- :helicopter: Nouvelle option dans les type de congé: congé partiellement payé
- :helicopter: Nouveau type de document: Promesse d'embauche
- :helicopter: Les entrées et les sorties des employées sont désormais ajoutées dans les documents de présence
- :helicopter: L'approbateur des notes de frais peut être maintenant configuré par département
{.grid-list}

<details>
<summary>Et aussi...</summary>
  
- Nouvelle alerte pour informer le validateur qu'une note de frais sera soumise avec un montant sanctionné égal à 0
- Téléchargement JSON pour HSN sage résumé extérieur
- Ignorer la participation pour les vacances à partir du téléchargement de la participation
- Nouveaux rapports Solde des congés des employés
- Améliorations de la feuille de présence mensuelle
- Analyse des recrutements
- Ajouter une case à cocher pour désactiver la notification de congé dans les paramètres RH
- Le suivi de l'audit a été activé dans les paramètres RH

</details>

## Régional

- :helicopter: Rapport de TVA 201 pour les Emirats Arabes Unis
- :helicopter: E-facture pour l'Inde
{.grid-list}

<details>
<summary>Et aussi...</summary>
  
- Arrondi normal pour les taxes TPS
- Option permettant de configurer la longueur du numéro de compte pour le rapport DATEV
- Validation de l'exercice pour le rapport DATEV
- Ajouter un modèle d'adresse pour le Luxembourg
- Nouveau module régional pour la Turquie
- Les modèles d'adresses régionales sont désormais centralisés
- Nouvelle fonctionnalité pour ajouter un pourboire dans la paie pour l'Inde et les EAU
- Supprimer la validation de la facture de vente allemande
- Temporaire contre compte dans le rapport DATEV
- Arbre d'équité séparé dans CoA SKR04  

</details>

## Stocks

- :helicopter: Nouveau type de document Envoi dans lequel on peut configurer les paramètres d'envoi des colis
{.grid-list}
	* · Ouvre la voie à l'intégration avec des passerelles d'envoi de colis
- :helicopter: Affichage du solde de chaque N° de série dans le livre d'inventaire
- :helicopter: Nouvelle fonction permettan d'assigner des règles d'affectation automatique à un entrepot
- :helicopter: Suivi des retours amélioré pour les reçus d'achat / bons de livraison
- :helicopter: Nouveau rapport de quantité de stock vs décompte de numéro de série
- :helicopter: Gestion du multi devises dans les réintégrations de frais à l'arrivée
- :helicopter: Amélioration du système de recalcul des valorisation de stock

<details>
<summary>Et aussi...</summary>
  
- Valider si les attributs d'éléments supprimés existent dans les variantes
- Nouvelle règle pour interroger les entrepôts: trier les entrepôts en fonction de la quantité d'articles de manière décroissante
- Demande de matériel et amélioration de la saisie de stock
- Transfert de stock inter-entrepôts sur taux de valorisation avec imposition
- Définir automatiquement le numéro de lot sur la série pas de sélection
- Quantité totale et tableau de bord ajoutés à Batch
- Afficher la quantité réelle pour l'entrepôt dans la facture de vente
- L'inventaire perpétuel est désormais désactivé par défaut
  
</details>


## Support

- :helicopter: Nouveau rapport: Analyse des tickets de support
- :helicopter: Nouveau rapport: Récapitulatif des tickets de support
{.grid-list}

<details>
<summary>Et aussi...</summary>
  
- Les clients désactivés ne sont plus sélectionnés dans le fichier doctype dans le champ client
- Ajout de la recherche à la page d'assistance
- Mesures des problèmes et améliorations des SLA
  
</details>

## Téléphonie

- :helicopter: Nouveau module **Téléphonie** (module technique)
{.grid-list}

## Ventes

- :helicopter: Possibilité de définir un contact comme contact de facturation dans les contacts
- :helicopter: Possibilités d'ajouter des conditions dans les Règles de prix
- :helicopter: Possibilité de configurer des remises sur les paiements anticipés
- :helicopter: Règles de prix récursives (1 acheté 1 gratuit, 2 acheté 2 gratuits, etc...)
- :helicopter: Possibilité de récupérer des feuilles de temps à partir des factures de vente
{.grid-list}

<details>
<summary>Et aussi...</summary>
  
- Projet ajouté dans le rapport d'analyse des ventes
- L'objet de la demande de paiement est maintenant affiché sur le portail de paiement
- Activer la ligne totale dans le rapport sur les bénéfices bruts
- Ajouter un lien Visite de maintenance dans les tableaux de bord Client et Commande client
- Territory Wise Treeview dans le rapport "Acquisition de clients et fidélisation"
- La marge brute est désormais calculée dans les éléments de campagne de devis  
  
</details>

## Site web et portail

- :helicopter: Nouvelle page de support sur le site Web
- :helicopter: Nouveau portail pour la gestion des abonnements
- :helicopter: Nouveau thème standard appelé _Dokos_
- :helicopter: Nouvelle page de _panier_
{.grid-list}

<details>
<summary>Et aussi...</summary>
 
- Amélioration de l'interface utilisateur du portail
- La réservation d'article peut être supprimée directement du calendrier du portail avant de valider le panier
- Autoriser l'accès des utilisateurs système au portail
- Améliorations de la page du panier  
- API pour renvoyer le résultat d'un document créé par un formulaire Web au formulaire Web pour un traitement ultérieur
- Possibilité de définir des conditions sur les champs de formulaire Web pour gérer leur affichage
- Option pour anonymiser l'IP pour Google Analytics
- Mettre à jour la disposition et le doctype pour les paramètres à propos de nous
- Lorsque des messages d'erreur sont affichés sur le site Web, la trace de la pile est maintenant masquée par défaut
- Page de connexion refactorisée: Ajouter des options sociales à la conception de la connexion
- Améliorations du site Web
- Nouveau module de modèle Web pour pouvoir créer des modèles Web à utiliser dans les pages Web
- Ajoutez des routes dynamiques à la page Web
- Option pour définir une page d'inscription personnalisée
- Amélioration de l'interface utilisateur du portail et du site Web
- Nouveau portail pour voir les détails de l'événement
- Nouvelle option pour ajouter un bouton d'actions d'en-tête personnalisé dans les listes de portail
- Ajouter une page d'accueil au site Web
- Mineur: autoriser le formulaire Web à suivre les autorisations du document
- Option de donner un commentaire sur les articles d'aide
- Ajouter la balise H1 aux pages À propos et Contact pour le référencement
- Amélioration du référencement du site: ajout d'un lien principal canonique pour le référencement
- La bibliothèque Unicons est désormais disponible sur le site
- Nouvelle mise en page pour la page de documentation sur le site Web
- Améliorer le fil d'Ariane et la description de la recherche sur le site Web
- Rendre le logo facultatif dans le témoignage
- JS et CSS personnalisés peuvent désormais être ajoutés aux formulaires Web
- Intégration avec Google Indexing API
- Il est désormais possible d'activer / désactiver les commentaires sur le blog
- Le suivi du site Web est maintenant intégré
- Les éléments de la barre latérale du portail sont maintenant ajoutés à la barre de navigation mobile
- Option d'aperçu de la recherche Google dans le blog
- Partage sur les réseaux sociaux dans les articles de blog
- Mettre à jour l'avatar sur la barre de navigation du site Web
 
</details>
